<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Soupes on Maud DEFRANCE - Dieteticienne nutritionniste</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/soupes/</link>
    <description>Recent content in Soupes on Maud DEFRANCE - Dieteticienne nutritionniste</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/soupes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>soupe de fanes de radis</title>
      <link>http://localhost:1313/recettes/2018/11/soupe-de-fanes-de-radis/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/recettes/2018/11/soupe-de-fanes-de-radis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ingrédients pour une personne : &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1 botte de radis (les feuilles doivent etre bien vertes)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;70 g de pomme de terre&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;poivre, sel&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1 vache qui rit ou 1 CAS de creme à 15% MG&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;préparer la botte de radis, les radis peuvent servir en entrée.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;bien laver les fanes, ne pas hésiter à ajouter qqs gouttes de vinaigre d&#39;alcool et rincer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;laver, éplucher et couper en petits morceaux les pommes de terre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>soupe tomates et carottes</title>
      <link>http://localhost:1313/recettes/2018/03/soupe-tomates-et-carottes/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/recettes/2018/03/soupe-tomates-et-carottes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ingrédients pour 6 personnes :1 kg de carottes1 boite de tomates pelées 1 pomme de terre vermicelles (facultatif)herbes de provencesel, poivrepiment d&#39;espelette (facultatif) mettre l&#39;eau à bouillir environ 3L. laver, eplucher les carottes et les couper grossierement en rondelles. faire de meme avec la pomme de terre, à ébulition ajouter les carottes et pomme de terre. laisser cuire 30 minutes. ajouter 10 min avant la fin les tomates. mixer le tout. se conserve 2-3 jours. nutrition : 1 bol apporte des légumes, la pomme de terre est négligeable. si apport de vermicelles mettre 50 g crus, ce qui correspond pour une bol à 10 g de pain en équivalence.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>soupe de butternut et bacon</title>
      <link>http://localhost:1313/recettes/2016/10/soupe-de-butternut-et-bacon/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/recettes/2016/10/soupe-de-butternut-et-bacon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ingrédients pour 4 à 6 personnes:1 courge butternut1 oignon1 barquette d&#39;allumettes de bacon (100 g)2 vaches qui rit ou 100 ml de crème à 15% MG1 CAS d&#39;huilecurry (facultatif) laver, eplucher et enlever les graines du butternut. couper le en dés. dans une marmitte, faire revenir l&#39;oignon dans 1 CAS d&#39;huile, une fois qu&#39;ils sont colorés, ajouter le bacon et le faire dorer. ensuite ajouter les dés de butternut et ajouter de l&#39;eau jusqu&#39;au dessus des légumes. laisser cuire environ 20 minutes. retirer un peu d&#39;eau et la mettre de coté afin de pouvoir ajuster la texture du potage. ajouter la vache qui rit ou crème, puis le curry, mixer le tout, ajouter de l&#39;eau si le potage est trop épais.nutrition : 1/4 apporte 25 g de viande ou équivalence + légumes + 1 CAC d&#39;huile  &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>velouté tomates et poivrons rouges</title>
      <link>http://localhost:1313/recettes/2011/11/velout%C3%A9-tomates-et-poivrons-rouges/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/recettes/2011/11/velout%C3%A9-tomates-et-poivrons-rouges/</guid>
      <description>&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Recette issue du livre soupes de saison des éditions marabout.   &amp;amp;nbsp;      &amp;amp;nbsp;   Ingrédients&amp;amp;nbsp;pour 4 assiettes&amp;amp;nbsp;:   1 grosse boite de tomates pelées   2 CAS de concentré de tomates   2 poivrons rouges   1 gros oignon ou 2 moyens   50 cl d’eau   4 gousses d’ail   qqs feuilles de basilic frais   1 CAS d’huile   sel   &amp;amp;nbsp;   technique&amp;amp;nbsp;:   couper les poivrons rouges en morceaux. Dans une cocotte faire revenir l’oignon et l’ail dans l’huile.   Ajouter le poivron. Des qu’il devient tendre, ajouter les tomates, le concentré et l’eau.   Saler et laisser cuire à feu doux jusqu’à ce que la soupe épaississe (25 minutes environ).   Hors du feu, ajouter les feuilles de basilic et mixer finement.   Rectifier l’assaisonnement.   &amp;amp;nbsp;   Nutriton&amp;amp;nbsp;: ¼ apporte des légumes + ½ CAC d’huile &#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>velouté de courgettes et chèvre</title>
      <link>http://localhost:1313/recettes/2011/05/velout%C3%A9-de-courgettes-et-ch%C3%A8vre/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/recettes/2011/05/velout%C3%A9-de-courgettes-et-ch%C3%A8vre/</guid>
      <description>&lt;p&gt; ingrédients pour 4 personnes : 1 kg de courgettes750 ml d&#39;eau60 g de chèvre type buche1 CAC d&#39;huile olivesel, poivre technique : laver et couper les courgettes en rondelles. les faire revenir dans une casserole avec la CAC d&#39;huile.ajouter ensuite l&#39;eau. laisser cuire à feu doux pendant environ 20 minutes. ajouter 60 g de chèvre. ajusterl&#39;assaisonnement avec le sel et le poivre. mixer le tout. c&#39;est pret  nutrition : 1/4 apporte des légumes, 1 CAC d&#39;huile, 15 g de fromage&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
