<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>légumes on Maud DEFRANCE - Dieteticienne nutritionniste</title>
    <link>https://diet-blain.net/categories/l%C3%A9gumes/</link>
    <description>Recent content in légumes on Maud DEFRANCE - Dieteticienne nutritionniste</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://diet-blain.net/categories/l%C3%A9gumes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Blinis de courgette</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2021/08/blinis-de-courgette/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2021/08/blinis-de-courgette/</guid>
      <description>Ingrédients pour 4 personnes (10 beaux blinis) :
2 courgettes bien fermes de 20 cm environ 100 mL = 100g de lait, frais idéalement 100g de ricotta (ou de chèvre frais si on n&amp;rsquo;a pas de ricotta) ou 200 mL de lait sinon mais je préfère la douceur et le moelleux des 2 premiers 140g de farine de type T45 (voir Note 2 pour les remplacements) 1 belle cuillère à soupe bombée de levure chimique 2 gros œufs Une petite poignée de ciboulette fraîche ciselée ou basilic frais ou menthe selon les goûts (ou herbe surgelée mais ça sera moins goûtu) 1 gousse d’ail écrasée ou une pincée d’ail en poudre Eventuellement le zeste fin d&amp;rsquo;un demi citron Sauce d&amp;rsquo;accompagnement :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarte aux blettes</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2021/07/tarte-aux-blettes/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2021/07/tarte-aux-blettes/</guid>
      <description>Ingrédients :
150g de farine ou mélange de farine sans gluten 70g de beurre eau 1 botte de blettes 100g de bacon 60g de comté 3 oeufs 20cl de crème liquide à 15% MG (max) 10cl de lait sel, poivre Faire la pâte brisée : mélanger du bout des doigts, la farine et le beurre en petits morceaux. Lorsque la texture est sableuse, rajouter un peu d&amp;rsquo;eau pour former une boule.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salade de choux comté et jambon</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2021/04/salade-de-choux-comt%C3%A9-et-jambon/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2021/04/salade-de-choux-comt%C3%A9-et-jambon/</guid>
      <description>Ingrédients pour 4 personnes 1/4 ou 1/2 choux selon la taille 100 g de comte 200 g d’allumettes de bacon 150 g de fromage blanc 3 cac moutarde
2 cac vinaigre de cidre sel, poivre
faire revenir les allumettes de bacon dans une poêle 2 minutes et réserver.
dans un bol, mélanger le fromage blanc, la moutarde, le vinaigre, sel et poivre.
Éliminer les premières feuilles du chou. Laver et couper très finement le chou (par exemple à la mandoline ou au robot de cuisine).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salade mangue avocat</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2020/11/salade-mangue-avocat/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2020/11/salade-mangue-avocat/</guid>
      <description>Ingrédients pour 2 personnes :
1 mangue 1 avocat 3 endives 400g de crevettes (non décortiquées) sel, poivre 1 CaC de moutarde 1 CaS de vinaigre 1 CaS d&amp;rsquo;huile Préparer la vinaigrette : huile, vinaigre, moutarde, sel et poivre. Laver et couper les endives. Couper l&amp;rsquo;avocat en tranches fines. Idem pour la mangue. Décortiquer les crevettes. Dresser les endives avec la vinaigrette. Ajouter l&amp;rsquo;avocat, la mangue et les crevettes.
Nutrition : une assiette donne des légumes, 1 fruit, 100g équivalence viande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarte aux poireaux curry et roquefort </title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2019/11/tarte-aux-poireaux-curry-et-roquefort/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2019/11/tarte-aux-poireaux-curry-et-roquefort/</guid>
      <description>Ingrédients : 3 poireaux 3 oeufs
20 cl de crème liquide à 15% ou moins
60 g de roquefort
curry
pate brisée au fromage blanc cf blog
préchauffer le four à 180c
faire la pâte brisee du blog laver, et émincer les poireaux. les mettre dans une poêle avec un peu d’eau pendant 10 min pour obtenir une fondue de poireaux, ajouter sel et curry.
dans un saladier, mettre les œufs avec la crème.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Endives en pochon</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2019/05/endives-en-pochon/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2019/05/endives-en-pochon/</guid>
      <description>Ingrédients pour 6 personnes
8 endives
jus dun citron 300 g d’allumettes de bacon
persil
1 oignon
4 gousses dail 2 oeufs
500 g de tomates concassées 60 g de gruyere râpé Laver les endives, retirer la base pour enlever l’amertume. Couper finement et faire braiser à feu doux avec le jUs de citron pendant environ 20 minutes. Preparer le pochon en hachant le bacon, persil, oignon et ail.
faire revenir ce mélange dans une poêle y ajouter le coulis de tomates et laisser mijoter pendant environ 10 minutes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>omelette aux blettes</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2019/03/omelette-aux-blettes/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2019/03/omelette-aux-blettes/</guid>
      <description>ingrédients pour 2 personnes
8 feuilles de blettes
3 oeufs
50 g de bacon
sel, poivre, épices
laver sous l&#39;eau les feuilles de blettes, séparer les feuilles des cotes car les temps de cuisson diffèrent. si les cotes sont grosses, vous pouvez éplucher un peu comme de la rhubarbe pour retirer les fils, pour ma part, les cotes étaient fines donc pas eu besoin. couper en petites lamelles les cotes. les mettre à revenir dans la poele avec un peu d&#39;eau (au dessus) pendant environ 10-15 minutes, il faut que ca devienne un peu translucide, on peut rajouter un peu deau au fur et à mesure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>poireaux au jambon</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2019/03/poireaux-au-jambon/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2019/03/poireaux-au-jambon/</guid>
      <description>ingrédients pour 3 personnes voir 6 petits mangeurs.
2 beaux poireaux
6 tranches de jambon
50 cl de lait demi écrémé 30 g de maizena
sel, poivre
40 g de gruyere rapé
muscade (facultatif)
laver les poireaux, retirer la partie verte. couper trois troncons sur chaque blanc et mettre à cuire 30 minutes à la vapeur.
faire la béchamel légère, maizena un peu de lait pour délayer puis le complément de lait, mettre à chauffer jusqu&#39;à épaississement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>salade poireaux, feta, baies de goji, graines de courge</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2018/11/salade-poireaux-feta-baies-de-goji-graines-de-courge/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2018/11/salade-poireaux-feta-baies-de-goji-graines-de-courge/</guid>
      <description>ingrédients pour 2 personnes : 2 poireaux (environ 400 g)
60 g de feta
20 baies de goji
2 CAS de graines de courge
1 CAS d&#39;huile de noix
1 CAC de vinaigre
1 CAC de moutarde
sel, poivre
persil (facultatif, je l&#39;ai oublié&amp;hellip;)
couper le vert des poireaux pour ne garder que le blanc, fender le en deux pour bien le laver, le couper en troncons d&#39;environ 5 cm, sur un poireau on peut faire 4 morceaux, faire cuire à la vapeur 20 minutes, surveiller les poireaux doivent etre bien tendres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tarte épinards, truite fumée</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2018/11/tarte-%C3%A9pinards-truite-fum%C3%A9e/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2018/11/tarte-%C3%A9pinards-truite-fum%C3%A9e/</guid>
      <description>ingrédients pour 6 personnes :
une pate brisée (120 g de farine + 60 g de beurre + eau)
6 tranches de fromage à croque monsieur (toastinettes)
4 tranches de truite fumé
500 g d&#39;épinards frais en branches
3 oeufs
300 ml de lait demi-écrémé
préchauffer le four à 210°C.
faire la pate, en mélanger la farine et le beurre en morceaux, ajouter un peu d&#39;eau pour former une pate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>potimaron farci aux champignons</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2018/11/potimaron-farci-aux-champignons/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2018/11/potimaron-farci-aux-champignons/</guid>
      <description>ingrédients pour une personne :
1 petit potimaron
1 échalote
1 CAS d&#39;huile d&#39;olive
200 g de champignons de paris
100 ml de creme d&#39;avoine ou noisette (plus prononcé en gout) liquide
30 g d&#39;emmental rapé
préchauffer le four à 180°C. placer le potimaron entier dans le four et cuire 20 minutes environ.
pendant ce temps, éplucher et émincer l&#39;échalote. les faire dorer dans 1 CAC l&#39;huile olive pour les faire colorer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>soupe de fanes de radis</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2018/11/soupe-de-fanes-de-radis/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2018/11/soupe-de-fanes-de-radis/</guid>
      <description>ingrédients pour une personne : 1 botte de radis (les feuilles doivent etre bien vertes)
70 g de pomme de terre
poivre, sel
1 vache qui rit ou 1 CAS de creme à 15% MG
préparer la botte de radis, les radis peuvent servir en entrée.
bien laver les fanes, ne pas hésiter à ajouter qqs gouttes de vinaigre d&#39;alcool et rincer.
laver, éplucher et couper en petits morceaux les pommes de terre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rostis carottes et pommes de terre</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2018/04/rostis-carottes-et-pommes-de-terre/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2018/04/rostis-carottes-et-pommes-de-terre/</guid>
      <description>ingrédients pour 4 personnes :4 oeufs600 g de pommes de terre600 g de carottes1 CAS de maizenaépices (ici curry)sel, poivre laver, eplucher et raper les carottes et pommes de terre. dans un saladier, battre les oeufs avec la maizena, sel, épices.ajouter les carottes et pommes de terre rapées.sur une plaque du four, mettre du papier sulfurisé et au pinceau étaler un peu d&#39;huile de tournesol.avec une cuillère a soupe faire des petits tas et les aplatir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>soupe tomates et carottes</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2018/03/soupe-tomates-et-carottes/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2018/03/soupe-tomates-et-carottes/</guid>
      <description>ingrédients pour 6 personnes :1 kg de carottes1 boite de tomates pelées 1 pomme de terre vermicelles (facultatif)herbes de provencesel, poivrepiment d&#39;espelette (facultatif) mettre l&#39;eau à bouillir environ 3L. laver, eplucher les carottes et les couper grossierement en rondelles. faire de meme avec la pomme de terre, à ébulition ajouter les carottes et pomme de terre. laisser cuire 30 minutes. ajouter 10 min avant la fin les tomates. mixer le tout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wraps crudites</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2018/03/wraps-crudites/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2018/03/wraps-crudites/</guid>
      <description>ingrédients pour une personne :1 tortilla de blé 1/2 concombre2 carrés frais à 0% MG2 tomates séchées 1 tranches fine de jambon cru2 champignons etaler les carrés frais sur la tortilla. laver, éplucher et épépiner le concombre et couper le en morceaux. faire de meme avec les champignons et tomates séchées. saler et poivrer légèrement les crudités. les mettre sur la tortilla + jambon et rouler. si trop en mettre une partie dans un ramequin en complément dans l&#39;assiette.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>purée de céleri et pommes de terre</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2017/02/pur%C3%A9e-de-c%C3%A9leri-et-pommes-de-terre/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2017/02/pur%C3%A9e-de-c%C3%A9leri-et-pommes-de-terre/</guid>
      <description>ingrédients pour 4 personnes :1 céleri rave600 g de pommes de terresel, poivre ou autre épice (la muscade se marie bien avec)2 vaches qui rit peler le céleri, le laver et le couper en morceau. éplucher et laver les pommes de terre et les couper en morceaux. cuire le tout à la vapeur idéalement pendant 20 minutes environ.mixer le tout avec les vaches qui rit. assaissoner. nutrition: 1/4 apporte des légumes + 1 CAC d&#39;huile + 50 g crus de féculents </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gratin de choux fleur</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2017/02/gratin-de-choux-fleur/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2017/02/gratin-de-choux-fleur/</guid>
      <description>ingrédients pour 4 personnes :1 choux fleur500 ml de lait 1/2 écrémé20 g de maizenacumin (facultatif)sel laver et couper le choux fleur, le faire cuire 20 minutes à la vapeur idéalement.préparer la béchamel, en mettant dans une casserole la maizena et en ajoutant progressivement le lait tout en remuant. mettre à feu doux tout en continuant de remuer jusqu&#39;à épaississement. saler et mettre l&#39;épice souhaitée. nutrition : 1/4 apporte des légumes, 1 laitage ou 50 g de viande en équivalence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>courge spaguettis à la bolognaise</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2016/11/courge-spaguettis-%C3%A0-la-bolognaise/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2016/11/courge-spaguettis-%C3%A0-la-bolognaise/</guid>
      <description>ingrédients : 1 courge spaguettis50 cl de tomates concassées400 g de viande hachéeherbes de provence1 oignon1 CAS d&#39;huile d&#39;olivesel, poivre faire cuire la courge spaguettis entière (personnellement je l&#39;ai plongé dans l&#39;eau sauf qu&#39;elle flotte et résultat au bout de 30 minutes ce n&#39;était pas encore vraiment cuit)&amp;hellip; sinon possible au four : placez la dans un plat allant au four, et faites cuire à 170°C pendant 40 min à 1 heure (selon sa taille, et la puissance de votre four).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>soupe de butternut et bacon</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2016/10/soupe-de-butternut-et-bacon/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2016/10/soupe-de-butternut-et-bacon/</guid>
      <description>ingrédients pour 4 à 6 personnes:1 courge butternut1 oignon1 barquette d&#39;allumettes de bacon (100 g)2 vaches qui rit ou 100 ml de crème à 15% MG1 CAS d&#39;huilecurry (facultatif) laver, eplucher et enlever les graines du butternut. couper le en dés. dans une marmitte, faire revenir l&#39;oignon dans 1 CAS d&#39;huile, une fois qu&#39;ils sont colorés, ajouter le bacon et le faire dorer. ensuite ajouter les dés de butternut et ajouter de l&#39;eau jusqu&#39;au dessus des légumes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>purée de potimarron</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2016/09/pur%C3%A9e-de-potimarron/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2016/09/pur%C3%A9e-de-potimarron/</guid>
      <description>ingrédients pour 4 personnes :1 potimarron2 CAS de crème épaisse à 15% MGsel, poivrefacultatif : currylaver le potimarron, couper au couteau de cuisine les extrémités, puis ouvrer le en deux et retirer les graines, couper ensuite en dés en conservant la peau.cuire idéalement à la vapeur environ 20 minutes. mixer (si besoin rajouter un peu d&amp;amp;#039;eau pour obtenir la texture souhaitée) ajouter le sel, poivre puis la creme, servir chaud.nutrition : 1/4 correspond aux légumes et 1 CAC d&amp;amp;#039;huile</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>carottes braisées au miel et au curry</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2012/05/carottes-brais%C3%A9es-au-miel-et-au-curry/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2012/05/carottes-brais%C3%A9es-au-miel-et-au-curry/</guid>
      <description>ingrédients : 1 kg de carottes 1 oignon 1 CAS de miel d&#39;accacia 1 CAC de curry 1 CAC d&#39;huile d&#39;olive sel &amp;amp;nbsp; technique : laver et éplucher les carottes, les couper en rondelles. éplucher et émincer l&#39;oignon dans une casserole, faire revenir l&#39;oignon avec la CAC d&#39;huile. une fois dorés, mettre les rondelles de carottes avec&amp;amp;nbsp; un petit verre d&#39;eau. couvrir et laisser mijoter à feu doux pendant 30 minutes, en remuant très régulièrement et en rajoutant de l&#39;eau petit à petit si besoin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>velouté tomates et poivrons rouges</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2011/11/velout%C3%A9-tomates-et-poivrons-rouges/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2011/11/velout%C3%A9-tomates-et-poivrons-rouges/</guid>
      <description>Recette issue du livre soupes de saison des éditions marabout. &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; Ingrédients&amp;amp;nbsp;pour 4 assiettes&amp;amp;nbsp;: 1 grosse boite de tomates pelées 2 CAS de concentré de tomates 2 poivrons rouges 1 gros oignon ou 2 moyens 50 cl d’eau 4 gousses d’ail qqs feuilles de basilic frais 1 CAS d’huile sel &amp;amp;nbsp; technique&amp;amp;nbsp;: couper les poivrons rouges en morceaux. Dans une cocotte faire revenir l’oignon et l’ail dans l’huile. Ajouter le poivron.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>salade d&#39;endives, radis et comté</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2011/05/salade-dendives-radis-et-comt%C3%A9/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2011/05/salade-dendives-radis-et-comt%C3%A9/</guid>
      <description>une idée de salade composée&amp;hellip; ingrédients pour 2 personnes : 2 belles endives 10 radis 50 de comté du pain vinaigre de cidre huile d&amp;rsquo;olive moutarde technique : dans un saladier, mélanger une petite CAC de moutarde, 2 CAS de vinaigre et 1 CAS d&amp;rsquo;huile d&amp;rsquo;olive, du sel et du poivre. laver et couper en rondelles en endives en veillant à bien retirer l&amp;rsquo;extrémité qui est assez amère. couper le comté en dés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>velouté de courgettes et chèvre</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2011/05/velout%C3%A9-de-courgettes-et-ch%C3%A8vre/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2011/05/velout%C3%A9-de-courgettes-et-ch%C3%A8vre/</guid>
      <description>ingrédients pour 4 personnes : 1 kg de courgettes750 ml d&#39;eau60 g de chèvre type buche1 CAC d&#39;huile olivesel, poivre technique : laver et couper les courgettes en rondelles. les faire revenir dans une casserole avec la CAC d&#39;huile.ajouter ensuite l&#39;eau. laisser cuire à feu doux pendant environ 20 minutes. ajouter 60 g de chèvre. ajusterl&#39;assaisonnement avec le sel et le poivre. mixer le tout. c&#39;est pret nutrition : 1/4 apporte des légumes, 1 CAC d&#39;huile, 15 g de fromage</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>crumble de ratatouille</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2011/04/crumble-de-ratatouille/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2011/04/crumble-de-ratatouille/</guid>
      <description>une envie de légumes et de gourmandise&amp;hellip;. vive le crumble de ratatouille&amp;hellip; je l&amp;rsquo;ai fait avec du gruyère rapé au lieu du parmesan pour tester et j&amp;rsquo;ai beaucoup aimé, c&amp;rsquo;est également plus pratique car on a souvent du gruyère dans le frigo. ingrédients pour 6 personnes : 1 kg de courgettes 1 boite de tomates pelées 1 oignon herbes de provence sel, poivre 120 g de farine 60 g de beurre 60 g de gruyère rapé technique : émincer l&amp;rsquo;oignon, faire revenir l&amp;rsquo;oignon avec une CAC d&amp;rsquo;huile d&amp;rsquo;olive pour les faire dorer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>brocolis à la béchamel allégée</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2011/04/brocolis-%C3%A0-la-b%C3%A9chamel-all%C3%A9g%C3%A9e/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2011/04/brocolis-%C3%A0-la-b%C3%A9chamel-all%C3%A9g%C3%A9e/</guid>
      <description>Voici une petite recette légère et qui permet de manger du brocolis sans faire la grimace :) Ingrédients (4 personnes) :
1 brocolis ½ de lait ½ écrémé 35 g de maïzena sel, poivre Couper le brocolis et le cuire à la vapeur pendant environ 20 minutes. Dans une casserole, mélanger la maïzena à un peu de lait pour éviter les grumaux. Rajouter le reste de lait. Cuire à feu doux jusqu’à épaississement de la béchamel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>muffins à la carotte et à la courgette</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2011/04/muffins-%C3%A0-la-carotte-et-%C3%A0-la-courgette/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2011/04/muffins-%C3%A0-la-carotte-et-%C3%A0-la-courgette/</guid>
      <description>&amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; ingrédients pour une douzaine de muffins :&amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; 50 g de gruyère rapé 100 g de farine 50 g de maizena 1/2 sachet de levure chimique 150 ml de lait 1/2 écrémé 2 carottes 1 courgette &amp;amp;nbsp; technique : &amp;amp;nbsp; préchauffer le four th6 soit 180°C. cuire à la vapeur ou à l&#39;eau les carottes et la courgette coupées en petits dés. mélanger tous les ingrédients et y verser les légumes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rouleaux de printemps comté et saumon fumé</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2011/04/rouleaux-de-printemps-comt%C3%A9-et-saumon-fum%C3%A9/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2011/04/rouleaux-de-printemps-comt%C3%A9-et-saumon-fum%C3%A9/</guid>
      <description>cette recette a été trouvée sur le blog cuisine campagne, elle permet de se faire un petit plaisir équilibré et par sa richesse en crudités apporte une bonne sensation de satiété. ingrédients pour 4 personnes (environ 8 rouleaux) : 1 barquette de mache une pomme 1/2 radis noir 1 carotte 100 g de comté du jus de citron 90 g de dés de saumon fumé du fromage blanc à 20% MG un peu de cidre des galettes de riz technique préparation des ingrédients : éplucher et raper la carotte et le radis noir, réserver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pancakes à la carotte</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2011/04/pancakes-%C3%A0-la-carotte/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2011/04/pancakes-%C3%A0-la-carotte/</guid>
      <description>voici une recette que j&amp;rsquo;ai trouvé sur le blog de lili , elle permet de diversifier les féculents en apportant également un peu de légumes. Ingrédients pour 23 pancakes : 200 g de farine 400 g de carottes ail déshydraté 2 œufs 1 sachet de levure chimique 500 ml de lait curry sel technique : laver, éplucher et couper les carottes en rondelles. Les mettre à cuire dans une casserole d’eau bouillante pendant environ 15 minutes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
