<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>apéritif on Maud DEFRANCE - Dieteticienne nutritionniste</title>
    <link>https://diet-blain.net/categories/ap%C3%A9ritif/</link>
    <description>Recent content in apéritif on Maud DEFRANCE - Dieteticienne nutritionniste</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://diet-blain.net/categories/ap%C3%A9ritif/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Blinis de courgette</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2021/08/blinis-de-courgette/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2021/08/blinis-de-courgette/</guid>
      <description>Ingrédients pour 4 personnes (10 beaux blinis) :
2 courgettes bien fermes de 20 cm environ 100 mL = 100g de lait, frais idéalement 100g de ricotta (ou de chèvre frais si on n&amp;rsquo;a pas de ricotta) ou 200 mL de lait sinon mais je préfère la douceur et le moelleux des 2 premiers 140g de farine de type T45 (voir Note 2 pour les remplacements) 1 belle cuillère à soupe bombée de levure chimique 2 gros œufs Une petite poignée de ciboulette fraîche ciselée ou basilic frais ou menthe selon les goûts (ou herbe surgelée mais ça sera moins goûtu) 1 gousse d’ail écrasée ou une pincée d’ail en poudre Eventuellement le zeste fin d&amp;rsquo;un demi citron Sauce d&amp;rsquo;accompagnement :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rillettes de thon</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2021/08/rillettes-de-thon/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2021/08/rillettes-de-thon/</guid>
      <description>Ingrédients :
1 boite de thon au naturel 140 gr 2 cs d’huile d’olive 4 / 5 cs de persil plat ciselé 2 cs de jus de citron Le zeste d’un citron jaune ou (1/2 citron jaune +1/2 citron vert) 1 cs bombée de purée d’amande Sel (facultatif) paprika poivre Égoutter le thon. Dans un bol mélanger le thon, l’huile d’olive, la purée d’amande, le jus de citron. Si vous préférez une texture plus crémeuse, rajouter 1 cs d’huile d’olive et/ou 1 cs de purée d’amande en plus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blinis au sarrasin sans gluten</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2019/12/blinis-au-sarrasin-sans-gluten/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2019/12/blinis-au-sarrasin-sans-gluten/</guid>
      <description>Ingrédients pour 30 blinis
175 g de farine de sarrazin
2 jaunes doeufs + 3 blancs d’œufs 25 cl de lait de riz ou d’amande 25 ml d’huile végétale 10 g de levure de boulanger
diluer la levure dans le lait tiède, laisser reposer 10 minutes.
pendant ce temps, mélanger la farine, les jaunes d’œufs, L’huile, puis le lait avec la levure. Laisser reposer 45 minutes. incorporer ensuite 3 blancs d’œufs montés en neige délicatement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mojito light</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2018/07/mojito-light/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2018/07/mojito-light/</guid>
      <description>ingrédients pour une personne :eau gazeuse type perrier ou badoitmorceaux de citron (si possible bio)2/3 feuilles de mentheglacons</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>the glace</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2018/07/the-glace/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2018/07/the-glace/</guid>
      <description>ingrédients pour une bouteille de thé glacé :thé aromatisé écorces de citron (bio de preference)écorces d&#39;orange (bio de preference) préparer le thé, une fois refroidit, mettre dans une bouteille, y placer qqs écorces d&#39;agrumes. mettre au frigo pendant au moins 2 heures (possible de le faire la veille). </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bouchees concombre</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2014/06/bouchees-concombre/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2014/06/bouchees-concombre/</guid>
      <description>voici une petite idée pour l&amp;rsquo;apéritif sans trop de culpabilité. ingrédients pour 4 personnes : 1/2 concombre 1 fromage de chèvre frais type chavroux (120 g) ciboulette poivre technique : mélangez le fromage avec de la ciboulette ciselée. poivrez et réservez. lavez et épluchez la moitié d&amp;rsquo;un concombre, le tailler en rectangle de facon à ne garder que l&amp;rsquo;interieur pour pouvoir couper des petits rectangles. dressez en mettant un rectangle de concombre, 1 CAC bombée de chèvre, 1 tranche concombre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rillettes aux deux jambons</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2011/04/rillettes-aux-deux-jambons/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2011/04/rillettes-aux-deux-jambons/</guid>
      <description>&amp;amp;nbsp;une envie de charcuterie mais envie de rester raisonnable, essayer cette petite recette. vous pouvez la faire à l&#39;apéritif ou bien en sandwich. j&#39;ai trouvé cette recette sur le blog&amp;amp;nbsp;cuisiner tout simplement. ingrédients : 2 Tranches de Jambon Blanc 2 Tranches de Jambon cru 2 portions de Boursin 1 petit suisse 1/2càs de moutarde sel, poivre technique: Mixer les jambons, dans un petit robot. Un fois que tout est bien mixé, ajouter les fromages et la moutarde.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
