<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>salade composee on Maud DEFRANCE - Dieteticienne nutritionniste</title>
    <link>https://diet-blain.net/categories/salade-composee/</link>
    <description>Recent content in salade composee on Maud DEFRANCE - Dieteticienne nutritionniste</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://diet-blain.net/categories/salade-composee/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Salade de choux comté et jambon</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2021/04/salade-de-choux-comt%C3%A9-et-jambon/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2021/04/salade-de-choux-comt%C3%A9-et-jambon/</guid>
      <description>Ingrédients pour 4 personnes 1/4 ou 1/2 choux selon la taille 100 g de comte 200 g d’allumettes de bacon 150 g de fromage blanc 3 cac moutarde
2 cac vinaigre de cidre sel, poivre
 faire revenir les allumettes de bacon dans une poêle 2 minutes et réserver.
dans un bol, mélanger le fromage blanc, la moutarde, le vinaigre, sel et poivre.
Éliminer les premières feuilles du chou. Laver et couper très finement le chou (par exemple à la mandoline ou au robot de cuisine).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>salade poireaux, feta, baies de goji, graines de courge</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2018/11/salade-poireaux-feta-baies-de-goji-graines-de-courge/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2018/11/salade-poireaux-feta-baies-de-goji-graines-de-courge/</guid>
      <description>ingrédients pour 2 personnes : 2 poireaux (environ 400 g)
60 g de feta
20 baies de goji
2 CAS de graines de courge
1 CAS d&#39;huile de noix
1 CAC de vinaigre
1 CAC de moutarde
sel, poivre
persil (facultatif, je l&#39;ai oublié&amp;hellip;)
 couper le vert des poireaux pour ne garder que le blanc, fender le en deux pour bien le laver, le couper en troncons d&#39;environ 5 cm, sur un poireau on peut faire 4 morceaux, faire cuire à la vapeur 20 minutes, surveiller les poireaux doivent etre bien tendres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>salade composée (mache, oeuf, tomates, pommes de terre)</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2018/07/salade-compos%C3%A9e-mache-oeuf-tomates-pommes-de-terre/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2018/07/salade-compos%C3%A9e-mache-oeuf-tomates-pommes-de-terre/</guid>
      <description>ingrédients pour une assiette :150 g de pommes de terre (ou dose de féculents de l&#39;équilibre)mache (2 poignées)10 tomates cerises2 oeufs1 CAS d&#39;huile1 CAC de moutarde1 CAC de vinaigre1 CAC d&#39;eau (facultatif)sel, poivreautres aromates (persil, herbes provences, échalottes&amp;hellip;) cuire les oeufs environ 8 minutes. retirer la coquille. réserver.laver, éplucher et couper en dés les pommes de terre, les faire revenir à la poele dans un peu d&#39;huile. une fois cuites, réserver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>salade fraicheur</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2018/07/salade-fraicheur/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2018/07/salade-fraicheur/</guid>
      <description>ingrédients pour une personne:1/2 avocat1/4 de concombre1 nectarine10 crevettes2 tomates ceries2 CAS de fromage blanc+/- currysel, poivre laver, éplucher le concombre, couper le en petits dés, réservercouper en lamelles l&#39;avocat, réserverlaver et couper en lamelles la nectarine, réserver.décortiquer les crevettes, réserverpréparer la sauce au fromage blanc + sel, poivre +/- currydresser le tout, mettre la sauce à la fin. nutrtion = 1 assiette correspond à 1 CAS d&#39;huile, 1 fruit, des légumes, 50 g de viande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>salade composée champignons, bacon, avocat</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2018/04/salade-compos%C3%A9e-champignons-bacon-avocat/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2018/04/salade-compos%C3%A9e-champignons-bacon-avocat/</guid>
      <description>ingrédients pour une personne : salade verte3 champignons5 tranches de bacon30 g de fromage à pate dure type comté, gruyère&amp;hellip;1/2 avocat1 CAC d&#39;huile1 CAS de vinaigre1 CAC de moutarde 1 CAC d&#39;eausel, poivre, aromates préparer la salade verte, laver et couper en rondelles les champignons. couper en dés l&#39;avocat, le fromage et le bacon.pour la vinaigrette : mélanger moutarde, vinaigre, huile de colza, eau, sel, poivre et aromates éventuelles. dresser le plat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>salade haricots, pommes de terre et harengs fumés</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2017/07/salade-haricots-pommes-de-terre-et-harengs-fum%C3%A9s/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2017/07/salade-haricots-pommes-de-terre-et-harengs-fum%C3%A9s/</guid>
      <description>ingrédients pour 1 personne:150 g de pommes de terre (ou fonction de ses portions)haricots verts plats (se trouve facilement en surgelésharengs fumés (80 g)1 CAS d&#39;huile1 CAC de moutarde1 CAC de vinaigre+/- autres aromates à votre goutpoivre laver et eplucher les pommes de terre, les faire cuire à la vapeur coupées en morceaux avec les haricots environ 20 minutes.pendant ce temps, faire la vinaigrette et couper les harengs en morceaux.mélanger le tout et réserver au frais avant dégustation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>salade de pates, radis et surimi</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2016/05/salade-de-pates-radis-et-surimi/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2016/05/salade-de-pates-radis-et-surimi/</guid>
      <description>ingrédients pour 1 personne :50 g crus de pates (portion à adapter fonction de la prise en charge)1 fromage blanc15 à 20 radis3 batonnets de surimiciboulettefaire cuire les pates, les égoutter et les laisser refroidir.faire une sauce fromage blanc et ciboulette, saler et poivrer.couper les batonnets de surimi ainsi que les radis.mélanger le toutnutrition : la portion apporte la dose de féculents + 100 g de viande + légumes  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>salade de riz, crevettes, tomates et endives</title>
      <link>https://diet-blain.net/recettes/2016/05/salade-de-riz-crevettes-tomates-et-endives/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diet-blain.net/recettes/2016/05/salade-de-riz-crevettes-tomates-et-endives/</guid>
      <description>ingrédients pour 1 personne :1 tomate1 endive50 g crus de riz (adapter la portion à la prise en charge)1 fromage blanc100 g de crevettes non décortiquéescurrytechnique :cuire le riz, l&amp;amp;#039;égoutter et le laisser refroidir.laver et couper la tomate en dés ainsi que l&amp;amp;#039;endivefaire une sauce avec le fromage blanc, un peu de sel et du currydécortiquer les crevettesincorporer le toutnutrition : la dose de féculents + 100 g de viande + légumes  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
